Методология

Проводя наш анализ, мы применили ряд реторических тегов к текстам выступлении и интервью кандидатов. Эти теги объясняют какие ораторские приемы, использованные кандидатами. Вниз написанно список приемов, использованные описать признаки и особенности их речи.

Ораторский прием
Автор рабработки ванн Дик
сам сочинил | XML тег | Описание | Пример
Описание человека | <ru:actorDesc> | Тег <actorDesc> отмечает фразы, в которых кандидат описывает человека или группу людей. В теге есть понятие тотальности, имеющее позитивное, нейтральное или нейгативное значение. | Соединенные Штаты везде по всем миру активно вмешиваются в выборные кампании других стран. Источник
объект: США
тотальность: нейгативная
Рассказ | <ru:anecdote> | Тег <anecdote> отмечает историю рассказанную кандидатом. | Мы с Вами вчера встречались вечером, мы с Вами сегодня целый день вместе работали, сейчас опять встречаемся. Когда я пришёл на мероприятие нашей компании Russia Today и сел за стол, рядом сидел какой-то господин с одной стороны, с другой стороны кто-то ещё сидел, потом я выступил, ещё о чём-то поговорили, я встал и ушёл. И потом мне сказали: « Вы знаете, это американский гражданин, он тем-то занимался, он раньше в спецслужбах работал, а теперь он занимается тем-то и тем-то». Я сказал: « Ну и хорошо, вы с ним как-то сотрудничаете?» – « Нет, мы его просто пригласили как одного из гостей». Я говорю: « Ну молодцы, слава богу». Всё! Я с ним даже практически не разговаривал. Я с ним только поздоровался, сел рядом, потом попрощался, встал и ушел. Всё моё знакомство с господином Флинном. Источник
Предположение | <ru:assumption> | Тег <assumption> отмечает фразу, высказывающая прямое предположение. | Если бы было что-нибудь выдающееся, из ряда вон выходящее, он бы, конечно, доложил министру, министр – мне. Источник
Ссылка на источник | <ru:authority> | Тег <authority> отмечает фразу, дающую ссылку на источник. Мы также указали источник этих ссылок. | Мы говорили об этом и с бывшим Президентом Обамой, мы говорили с некоторыми другими официальными лицами – никто никогда не предъявил мне никаких прямых доказательств. Когда мы говорили с Президентом Обамой на этот счёт, это Вам лучше у него спросить, думаю, что он Вам скажет, что он тоже уверен в этом, но, когда мы с ним говорили, я увидел, что и он засомневался. Источник
источник: Президент Обама
Означение членства | <ru:cat> | Тег <cat> отмечает фразу, означающую членства человека в группе. Мы также указали объект и предположение его принадлежность к группе. | Разрушит. Разрушитель по натуре. Как Ельцин. Источник
объект: Алексей Навальный
группа: Разрушители, как Ельцин
Предположение консенсуса | <ru:consensus> | Тег <consensus> отмечает фразу, предполагающую общее мнение согласия. | Обязательно. У нас все возрастные… Источник

Отрицание | <ru:disclaimer> | Тег <disclaimer> отмечает фразу, опиывающая идею позитивно, потом отвергающая ее. | Примеров нет в наших текстах
Доказательство | <ru:evidence> | Тег <evidence> отмечает фразу, так называемые подтверждение аргументов. | В Европе взрывают, в Париже взрывают, в России взрывают, в Бельгии взрывают, война идёт на Ближнем Востоке – вот о чём надо думать
истинность: истинный
Преувеличение | <ru:hyperbole> | Тег <hyperbole> отмечает фразу, преувеличающая значение через абсурдные подположения. | Вы думаете, что у меня есть время каждый день общаться с нашими послами во всём мире, что ли? Источник
Implication | <ru:implication> | Тег <implication> отмечает фразу, включающую подразумеваемую информацию. | И у этого кандидата тоже были свои политические оппоненты и противники. Источник
Ирония | <ru:irony> | Тег <irony> отмечает фразу, говорящую ондо, а подразумевающее другое. Например, сарказм. | Вы просто, знаете что: вы такие изобретательные люди там, такие молодцы. Вам скучно жить, видимо. Источник
Патриотическое самопрославление | <ru:glory> | Тег <glory> отмечает фразу, прославляющую Россию, и через патриотизм прославляющую оратора. | Я чувствую прямую живую связь с этой землёй, с историей, со страной. Источник
Неопределённость | <ru:vague> | Тег <vague> отмечает фразу, размывающую границы между реальностей и вымыселом. | Кто это нам говорит, кто это обижается на нас за то, что мы вмешиваемся? Вы сами постоянно вмешиваетесь. Источник

Тематическое моделирование

У нас было второе средство для нашего проекта, мы создали тематическое моделирование с помощью метода LDA для вычисления того, что Путин и Жириновский обсуждали в проанализированных нами речях. Мы взяли список слов из другого проекта, анализирующего дипломатических отношений России, Абхазии, и Южной Оссетии, чтобы удалить шумовые слова. Вобщее, мы не были удовлетворены тем, что в список не были включены притяжательные местоимения. Он также вклюкило слова, редко ипользующиеся в разговорном русском языке. Несмотря на это, мы решили не удалять те слова из-за того, что они не сложны по содержанию. Мы решили удалить все притяжательные местоимения кроме «наш» потому что это слово имеет значение связано с патриотизмом и иностранностю.

Мы не только удалили слова, с нашей точки зрения, бесполезные, но мы лематизировали тексты программой Яндекса «Mystem». Вместо других программ как библиотека Python NTLK, мы выбрали Mystem из-за того, что Mystem может определять слова по контексту предложения и даёт лучший результат. У нас были примеры того, что Mystem давал различные формы (леммы) каждого слова с вероятностю правильной формы слова. После проверки вероятности ресультатов в случае двусмысленности, мы решили принять форму с самой высокой вероятностью.

Для анализа, мы использовали Mystem с нашими текстами, пробуя цифры между 10 и 60. Мы пришли к выводу, что было 30 тем, имеющих лучшие результаты.

Для тех, у кого нет опыта тематического моделирования, надо признать, что моделирование обеспечивает вероятность тем, которые человек может понимать. Например, тема может включать слова как «конфликт», «вооруженные», «сирия», и «ракеты», но может тоже включать нейтральные слова как «говорить» и «думать». Из-за того, что компьютерная модель не имеет понятие темы в отличие от мыслительной деятельности человека, слово «говорить» часто ассоциируется с военными темами, возможно и то, что это слово встречается часто во фразах о войне.

Результаты и обсуждение

Цель проекта

В этом проекте, мы зондировали наши тексты, и использование тематического модулирования правильно помогать нам достигнуть эту цель. В результате, мы получили темы со списками часто использованные слова. В числе тем: обороны, качество жизни, международные отношения, экономика, и вмешательство во выборах США.

Недостатки анализа

Важно отметить, что мы только проанализировали 8 текстов всего, 5 выступления и интервью Путина и Жириновского. Маленький размер выборки не представляет общий характер российского политического дискурса, даже не оратории кандидатов. Смотря на эти недостатки, мы разрешили отказаться от сравнительного анализа, в пользу анализ характеристик реторики кандидатов.

Риторический стиль Путина

Программа партии «Единая Россия»

Программа партии Путина объясняет его цели и интересы лучшее всего. Сохранение национального единства, независимости, и стабильности являются основными целами речи Путина. Даже в сегоднящний день, речь Путина вспоминает народа о экономической неразберихе 90-х годов и о том, как он успел стабилизировать экономику и вернуть престиж стране. При этом, Путин нас вспоминает о том, что трудности экономичного состояния России продолжаются, но благодаря успехам Путина, экономика растет (1% ВВП ежегодно). О внешной политике, Путин игнорирует свои ошибки ухудшающие отношения России с западом, а утверждает, что он предпочитает сотрудничать (на пример, в Сирии), но западные страны не охотны.

Научное описание

В его речях, считают, что Путин поддерживает свою власть елементами популизма и пропаганды. Он непрямо говорит о заговорах вместо того чтобы их опровергать. Один из самых известных заговоров в русской политической сфере говорит о том, как в США хотели расколоть Россию после распада. [source] Путин часто намекает на вчерашний престиж России как способ прославяться из-за успешной аннексии Крыма, место в котором, Владимир Первый, первый государь Киевской Руси преобразовалься в христианство. Он часто даёт анекдоты или доказательства как поддержка своих аргументов, но невозможно их проверять. Каждый раз он не может опровергать то, что говорит журналист или репортер, он фальшиво сравнивает Россию с западыми странами. [source]

Our analysis

Путин дает много обещании, но это выражение выборки. Речь Путина на конференции партии «Единая Россия» составляет 86% обещании данные Путиным. Путин часто использует так называемое доказательство подчеркивать его аргумент, но важно отметить что, большинство их доказательств не безусловно истинные. Это согласно с точкой зрения что Путин непрямо ссылается на конспирологии. Например, Putin использует иронию, неопределённый язык и подтверждаемые доказательства ссылаться на глубокую теорию, того что Демократическая Пария США изсмыслил историю, что Россия вмешивалась в выборах США.

Путин фактически игнорирует оппозицию, только отмечая их один раз, позитивно. Путин хвалеет армию и свою партию, но ругает США. Он называет США лицемерами, говоря что они вмешиваются во выборах вокруг света, одновременно отрицая что Россия помогла Трампу победить в 2016 году.

Сумма Риторических Стратегией Путина

Читая результаты тематического моделирования, модель успешно характеризовал речи Путина. Особенно смотря на то, что выступлени Путина на конференции партии «Единая Россия» полно словами как «страхование», «пенсия», «школы», and «образование», мы не удивились, как Путин получил много баллов в катеригории «качество жизни». it's no surprise that Putin would receive a high weight for quality of life. In addition, the speech before the Entrepreneur's Council was largely split between the quality-of-life and economy topics, which corresponds with our reading. Unsurprisingly, interference in US elections appeared as a topic because of two interviews with Western media in the sample. If it wasn't for an entire speech dedicated to the topic of military operations in Syria, I would expect Putin to appear less militaristic in his rhetoric, especially since he seems to use more cloaked, less aggressive language in his other speeches. In fact, he seems to emphasize diplomacy, implying that the West is responsible for Russia's isolation. However, the diplomacy angle only makes up a small (perhaps understated) portion of his two interviews, so it is understandable that the model reacts this way.

Темы Путина и процент релевантности

Риторический стил Жириновского

Программа Партии «ЛДПР»

Уже было сказано в программе партии и несколько раз повторяли в речях Жириновского, что ЛДПР интересуется безопасностю и общественой стабильностю прежде всего. Обещают, что если ЛДПР победит выборы, будет быстро развивать военно-промышленность для того чтобы достигнуть полной занятости и быстрого, экономического развития.

Общий взгляд

Считают, что Жириновский популистом, русским националистом, и сторонником Православной Церкви. Иногда, он предлолагал радикальные меры как построение стены на юго-западной границе чтобы Мусульманы не входили в Россию. [source] Он тоже резко прокомментиривал о возможной бомбардировке в Польши и Прибальтике. [source] Как другие популистские политики, он авторитарный политик предлагает законы, учреденные бы авторитарное правительство или принятые бы символы Русской Империи.

Наш Анализ Жириновского

Результаты тематического моделирования Жириновского показывают, что он предпочитает пользовать доказательство как поддержка своих аргументов. Особый аспект его речей является пользой поляризации для привлечения избирателей. Русский национализм центральный аспект его партия и надо заметить, что поляризация обычная стратегия когда он говорит о иностранных делах. Западные страны и лидеры часты цели этой стратегии. Такая стратегия очень полезна для привлечения самого большого количества избирателей без отвлечь никаких других избирателей.

Военные силы и качество жизни самые обсуждаемые темы обых кандидатов. Нет сюрприза о том, что говорят много о военных делах из-за политического конфликта с западными лидерами, но были неожиданные разговоры о качестве жизни. Может, что народ беспокоится о снижении уровени жизни и безработице. У ЛДПР репутация для своей поддержки военных сил и Жириновский несколько раз угрожал соседным странам. Несмотря на разные темы обых партией, обы кандидаты подчёркивали качество жизни и военные дела и кажется, что указывает общие интересы всей страны. Обычно, кандидаты представляют различные взгляды, но очевидно, что ситуация изменяется. Экономика и политика становятся меньше интересными народу чем военный конфликт с западом и очевидное снижение качества жизни. Кажется, что образуется какое-то изменение к политическому единству в России пока, на западе, политика постепенно распадается.

Сумма Риторических Стратегией Жириновского

Темы Жириновского и процент релевантности

Библография

О нас

В этом проекте, мы анализировали выступления и интервью кандидатов в президенты на выборах 2018 года.

Из-за того, что у нас было мало времени (только 3 месяца) исследовать этот предмет, мы выбрали только тексты Путина и Жириновского. Мы выбрали тексты уже переписанные на русском языке, потому что на перепись текстов потребовалось бы много времени. Цель нашего проекта – улучшение нашего опыта в сфере цифровых гуманитарных наук, не предполагалась научная точность выборки. Смотря на это, мы не сравнили риторику кандидатов, а мы только охарактеризовали высказывания кандидатов.

С другой стороны, мы исследовали темы, обычно обсуждаемые кандидатами, чтобы сравнить выбранные тексты с общим понятием их интересов. Мы использовали метод машинного обучения чтобы построить тематическую модель.

Исследователи

Ричард Фулоп

Ричард – студент четвертого курса факультета информатики и русского языка Питтсбургского университета. Он руководит проект в области программирования. Им разработано болшиньство кода. После окончания университета в декабре 2018 года, Ричард хочеть работать в должности, которая позволит ему реализовать знания иностранного языка и информационных технологий.

Мэт Мюрфи

Мэт – студент четвертого курса Питтсбургского университета. Он изучает русский язык как спесиальность и корейский язык. Он предложил выбратьрусский политический дискурс в качестве предмета исследования и написал большинство представленных на сайте материалов. Он ищет карьеру в спецслужбах, используя инностранные языки.

Иан Логней

Иан – студент четвертого курса факультета лингвистики Питтсбургского университета. Он также занимается восточно-европейскими исследованиями. Он разработал веб-сайт и разработал систему классификации риторических приёмов.

Помощь

Благодарим Дейвида Бирнбаума, за его совет и помощь в ходе проекта, и спасибо большое Татьяне Леонидовне, за ее редакции содержания сайта на русском.